覺唔覺法國葡萄酒好唔user friendly

買支酒
又要睇產地
睇完產地又要睇區
睇完區先大約估到用咩葡萄造

唔熟地名一頭霧水

其實想問下有冇平平地（300-500）burg既pinot noir推介

lm

買本WINE FOLLY 看圖學葡萄酒

呢本okay?
睇左我的葡萄酒生活題案
同兩本入門

Wine Folly: Magnum Edition: The Master Guide
係咪
Wine Folly: The Essential Guide to Wine
adv版?

都係講下啲產區野

唔覺

平平地就不如唔好飲 Burgundy
由品種入手你咪試下同一個品種唔同地方先囉

Domaine lucien jocab
Burgundy 呢個莊幾抵屌
幾年前喺法國飲過一次
早排竟然喺香港見到有得賣
仲要3xx

珍
飲唔起burg
平平地不如飲beaujolais算

可以飲 new world d Pinot
New Zealand, AU, 南非 大把$300-500內高汁好野

平酒真係唔使睇咁多 最緊要啱你口味

師姐識貨，佢隻Chambolle Musigny同Gevrey Chambertin村田勁抵屌！高汁！

new world pinot成日中伏
反而new world cap shiraz成日有驚喜
果味profile個performance仲好過祖先

beaujolais法國酒算抵飲

唔覺 麻煩嘢先多嘢學 要方便 飲水得啦

講中伏 Bur 機會大好多

咁唔同嘅如果Shiraz 果d係 new world warm climate 配合埋 winemaking 係fruit driven d 一般黎講
old world style 唔同je 無話邊個一定好過邊個
當然 new world 都有大量勁高汁例子

真呀 由其NZ pinot好伏
美國都好啲...不過仲貴過burg

可以試下Quartz Reef Pinot

NZ Pinot 大把好野

美國大部份都係爆果爆桶
睇個人喜好
btw 點會貴個 bur...
Rose & Arrow 高汁過好多Bur 都係千頭

咪係囉
New world飲其他就ok
始終pinot noir都係要burg搵

但我相信平有平飲姐
要做多d功課

但300-500呢個range飲其他野已經好多正野飲到

Burg真係一係垃圾 一係貴到pk?

相對new world真係欺負新手

Ok thanks
Bookmark先

加多少少Bass Philip果支點睇

係貴到pk 都可以好垃圾

Ok bo 我睇下點買先

Cali嘅係，想似多少少Bourgogne嘅可以試下Oregon 果d

Oregon 都多桶
所以我suggest Rose & Arrow

巴打有無飲過serene, 聽講佢地之前捐錢俾trump搞到依嫁俾人杯

你有無飲過 Bass Phillip, Felton Road, Dog Point, Churton, Rose & Arrow.....CP值超高...

應該算，有寫村名「Gevrey」但唔係1st cru or grand cru

差唔多full range 試過
幾好呀不過14 / 14.5% alcohol and 多new oak 太 rich
個人鐘意Drouhin 多D

諗住飲多幾支burg先飲new world

可以比較下麻

估你係初哥
我會真心建議你由 new world 開始
講真你唔會飲得明 bur 住 (每個人都有呢個階段唔係你問題)
同埋唔會有bias 啦, 就算高手blind tasting 好多new world producer 都屌打Bur

唔好*

1er

居然係咁
見好多人都話飲左法國先去其他地方

Pardon, mon français est merdique

無定嘅
不過葡萄酒世界係先學品種特性, 再學產區特性, 要學品種特性, new world 好多時比到好突出嘅 character 你, 之後你再比較唔同 region 有咩分別同點解有分別

Burgundy 係跟 producer 同 vintage 飲

Je ne parle pas francais

美國Pinot好似要專登搵
超市見過兩三次而已 喺一田買過 其實大家邊度買酒多？

我係wastons wine
Taste 同enoteca

有冇二三百蚊嘅白酒好介紹？

D人話new world冇terrior真唔真

無知嘅人先會咁講

種葡萄受氣候泥土一大堆天然因素影響 + 人為因素
呢個世界無地方係無 "terroir"
法國同所有國家一樣80%咪又係出垃圾cheap 酒daily drink

唔諗同食物嘅配搭嘅話，個人覺得Sancerre幾抵玩

飲開whisky, 有無平平地入門紅酒推介

我會覺得New world就算同1個地方，唔同producers之間嘅手法差異比較大，令到terroir嘅因素無咁明顯，burgundy就你望住個村名未飲都大概估到大約咩style, new world如果未飲過間野真係好難估佢咩味

Burgundy 衣家咪又係winemaking style 主導
特別係Chardonnay, 你邊可以講咩叫meursault, 咩叫puligny-montrachet
以前就得, 衣家唔得了

New world sub region 可以明顯試得出分別嘅例子都真係好多
就算講澳洲都已經好明顯
btw 唔同wienmaking style 唔代表反映唔到 terroir

up 得就 up

窮人飲唔起burg都有罪？

上Vivino 都大把平平地既burg
差在點入手

係咪要搵d老酒莊先大機反映到terroir?

我係話緊你“平就要焗飲薄酒萊”係亂講

逐個逐個區玩啦
利申玩緊Chambolle Musigny

有冇咩心得

清酒都係 睇咩可以學下

唔一定架
你認識多D就會知其實好多好野而係一樣可以從個 wine 到反映到Terroir
有唔明再問唔知由邊到講起

有, 一睇就知佢錢多 (relatively)
飲Bur 你搵3-500 真係唔係飲緊 Bur (Wine 貴唔一定好可惜Bur 好野都係貴)

有冇幾個big name係burg一定要識
之後有錢飲下

巴打邊度買酒多同相對抵玩
發現Wastons wine 特價左先同出面網購差唔多

Watson 唔特價唔買得
不過Watson carry 果d producer 好多都係好 classic
特別係你去買佢 d new world (AU, NZ, Argentina, etc) 都係d代表性高嘅

你可以先睇下佢賣d咩 producer 再上網搵睇下有無更平嘅

睇aoc aop已經知咩品種
知咩品種就大約知咩風味
有幾難

其實飲bur 可以試下出名既莊既村酒先，用黎試左個村既特色先。

我自己都岩岩開始試，例如Domaine Bruno Clair 既Gevrey-Chambertin, Domaine Dujac 既Chambolle-Musigny, MSD 呢類入手

飲得白酒梗係飲佢果香啦
買芳香型葡萄品種 飲d獨特味

riseling 石油氣代表
SAUVIGNON BLANC 百香果代表（新世界）
GEWURZREAMINER 荔枝代表

VIOGNIER 都可以 會有啤梨味

點解無人講Vosne Romanee

因為佢話要幾百蚊內

Romanee Conti

A.F Gros Vosne Romanee 村酒都係幾百有交易
已經幾唔錯下

我之前喺ponti買， 500有vosne romanee 飲，不過未開

good choice

我上次飲都覺得佢勁香，陣士多啤梨香氣好正

唔係好鐘意 ponti
condition 唔夠好
d鋪唔夠凍

點睇aoc aop分品種
有冇教學

Mix果d點分

aop aoc 好多時唔會混 100%單一

bordeaux左岸cabernet sauvignon
右岸merlot

Burgundy pinot noir咁？

Old world 就係
New world玩新野冇得估要飲過先知
同埋唔好信啲人講咩一睇就知
所謂一睇就知都係個幾個大國大區
Wine係最撚多人鍾意扮野

法國 aop aoc 只有單一品種
pgi就會blend

eg
Gevrey-Chambertin
Nuits-Saint-Georges
Beaune
Pommard

睇個標 已經知係Pinot noir

POMEROL
SAINT-EMILION
一睇就知係Merlot

就咁得Burgundy 只係pgi級 可blend

Bordeaux 95% blend

你講嘅係major variety
Bordeaux cab sau merlot 再加埋啲cab franc petit verdot之類

嫌煩咪利賓納溝三星牌米酒囉

我咪話通常囉

認真答：粗粗地就求其買枝napa valley 或者澳洲 bin 系列飲囉
想岩自己口味點都要研究㗎啦

PGI 係希臘分區制嚟
關法國咩事
Ching係咪記錯
定你想講Protected Geographical Indication
咁法國係AOC AOP(PDO) vs VDP (PGI)喎

好多時唔會混
所以通常係會混？

考返個lv 2 有d基本認識
易入門好多

係
Bordeaux勁多blend
買前無check
以為買緊cs
買完左先知mix左merlot

姐係寫到落村就多數單一？

pgi 係總稱

Pomerol region first growth cheval Blanc 已經係merlot cab franc Malbec blend

淨係飲level 1就夠
我wset level 3多左嘅係背variety 土質同法例

即係我講嘅protected geographical indication囉
我見你又講AOC AOP但又講PGI
因為PGI係對應PDO
AOC AOP係對應VDP

有pgi 唔一定有埋aop aoc
得pgi 係d低級酒 好多時唔知blend埋d咩

burg 真係平靚正嗰啲莊係唔會介紹比人
多個人知就代表多個人爭

睇嚟你唔係好清楚PGI AOC呢啲概念
PDO PGI係EU歐盟食品分類制度
而係唔同歐洲國家係用唔同名去indicate PDO/PGI
你用嘅AOC AOP係法國專用PDO
所以法國對應嘅PGI係Vin de pays (VDP)
例如意大利PDO係DOC DOCG
咁佢嘅PGI係IGT

係村酒

咪就係得個地方名 同埋有埋村之後再細
得個地方名就係低級野 越細越威

鍾意Pinot Noir講真不如買美國NZ 德國
性價比高好多 尤其香港德國酒唔出名價錢一般比較低

你地咁鐘意飲大路野？冇飲其他葡萄品種？
好少飲紅 唔鍾意tannin
飲開白

你望下最近大劉掟出黎auction 嗰啲就知

法國 aop aoc 只有單一品種
pgi就會blend
<<<<< 錯觀念重作

都話通常

淨係飲 level 1 都唔使
認真飲嘅 level 3 都唔夠
唔係只係背嘅係要明點解呢個區同果個區唔同

唔係

每個地區既AOC AOP都有唔同既要求，係睇當地法規限制用邊種/幾種葡萄+各種葡萄比例限制

簡單黎講係各處鄉村各處例，冇統一標準

我窮撚自己淨係飲平價酒（<$300)
最鍾意去超市買啲未飲過嘅試
大路嘢貴野只會同friend聚會嗰陣開
但貴極都係1000上下
所你講到最大路嘅first growth我全部未飲過

話說如果有你Mewe 可以join 呢個group 問下
啲巴絲都肯教下，喺連登問盞比人串

試下唔同野咪重好
好多人飲 first growth 都係睇住個 label 先好飲啫識條毛咩
識揀幾百蚊大把好野
最憎 label drinker

剛cool 我都未飲過
最貴都好似係上堂試 好似9xx 好似係0幾年cab

真 試多d唔同品種最好

睇你所謂嘅形狀係想研究葡萄酒嘅學問定係真係純粹去識得搵自己鍾意飲嘅酒啦
其實要做到後者真係飲多啲就得
我本身MPhil個陣係做過植物研究
所以我明嘅 應該仲比好多其他人明多啲有關植物嘅life cycle growing condition hormone
不過背嘅都係居多，連提子名都未背到唔好講明啲乜啦

上邊間有9xx 比你試?
一定唔係上環果間先

正喎
咁你好啱讀 viticulture

我都係咁諗，你識得買貴野名牌唔代表你識嘢，你用蔗渣嘅價錢買到燒鵝嘅味道先真係識嘢
同埋啲人成日問我點樣好飲，我嘅答案都只有你覺得好飲嘅就係好飲
有人覺得可口可樂係世界上最好飲嘅嘢，唔通我話佢錯？

我澳門人
6xx 都試過好幾支 9xx得1 2支
通常3 400
d 少見酒 得呀sir識人先買到 平時超市冇得賣

新手飲多啲黃尾袋鼠先啦

係呀
果個區熱嘅做d 野 powerful d 係飲緊 terroir
隔離有個區叫 yarra cool d 嘅d 野soft d 低d酒精
酒就咁先有趣
有錢飲係一件事識飲係修行

咁你應該好多機會飲 Madeira

係，所以嗰啲pruning cutting grafting apical dominance贏我去到係唔使讀已經識
而且可以教返個Tutor轉頭
同埋咁岩我大學嘅研究又係做nematode，正正就係葡萄樹嘅第一害蟲
我嗰陣都有諗過好唔好向MW發展

lv2 冇哩隻飲

所以每年tdc 酒展最鍾意去德國區試酒

題外話 前年見到有間德國酒莊負責人係後生女(老豆傳俾個女)，重見佢買咗香港蛋撻食得好開心
不過佢老母坐隔離，而佢老母負責對外事務

暫時都冇人串呀
學到幾多野

屌好多教嘅都係一般般
特別係d只夠資格教 level 2 果d吹水多過乜根本唔Q識

讀書永遠無壞嘅
不過MW 又唔係得 viticulture 所以咩人都會好 challenging
要有錢有時間

我以前直頭做過wine and spirit
係咁請啲鬼妹飲酒吹水
仲可以玩European kiss

level 3 課程都無不過睇你邊間有d有嘅
但香港買唔到, 一係貴

Me too

搵到d平靚正既好好玩

我已經唔想再讀書
同埋MW我冇可能讀到
因為冇本金
問過Jeanie 佢話準備1000萬先

前題係你分到垃圾價燒鵝味
有排玩

揾先係個樂趣

佢自己日日飲DRC je
MW 考試由幾十蚊開始嘅野都要考
不過一定要使好多錢架喇

暫時都分到d葡萄咩味既
係d人成日話咩皮革 mineral 味都飲唔出

99% 嘅人
唔撚知咩味就叫 mineral
其實就唔鳩識

試過有隻飲左有d咸味
真心唔識分
淨知甜酸苦辣咸

其實真係好多味
不過唔係好多人咁講 mineral
起碼科學上 "mineral 味"極唔科學

非法國好多平 靚正（睇vivino)
真係飲到肝硬化

無錯，分唔出正常
正常平日我地唔會淨食果D 皮革/礦石或者囉住佢地狂索
個腦無呢D物件既聯想記憶 自然分唔到
唔通真係去奶同狂索皮革咩 我做唔出....
但又唔想去買wine nose kit，我消閒飲家咋

可唔可以叫做有礦泉物既味
之前飲過支chablis，有kimmeridgean limestone嘅影響， 真係唔知點形容唯有只可以叫佢好有礦泉物味

Wine nose kit好貴
不如買多幾支酒

皮又真係常見嘅, 例如d 舊少少嘅 rioja
但好撚多人, 特別係d 一知半解嘅 somm 係唔係都mineral

佢受佢影響係真, 但係植物種植受影響
去到 grape juice 已經好間接同埋葡萄樹所需嘅 nutrient 太少
而去到 wine 入面有嘅例如 K, Ca, 唔會有味
科學上係可以解釋到好多所謂嘅 "mineral"
我唔反對某d case 形容個wine 有sense of mineral
係反對d人咩都話 mineral

嗱，咁正常情況下有泥土一定有mineral ，多同少既分別之嘛
話mineral 一定無死錯人既 你飲唔出之嘛!

泥土一定有
問題係 vine 吸上去嘅已經少到一個點
唔係飲唔出, 係識嘅人聽到d人講 mineral 其實佢知係咩味會覺得好好笑

你應該問飲紅酒一定要飲五百蚊以上
五百樓下難飲過沙士

係呀，其實呢d問題
我諗 我知你知 唔小飲開既人都知
不過無謂篤爆或者同人嘈啫

令我曾經識過舊同事同我炫耀話同有錢佬飲過Lafit 話好正呀
我都係「哦，你就好啦」hea 鳩佢算

你死撚開啦 on9

弱撚智

買支濃縮利賓納返黎10比1咁沖左佢
夏天嗰陣係室溫底下放返兩三個月就有紅酒飲
駛乜理咁多

咪玩啦ching

試過問賣酒個sales呢支咩味
條友話有d mineral

酒界萬能key

聽到即走

有葡萄味

話說醒酒點知要醒幾耐？

同問
我真係完全唔識掌握

經驗

每30mins check下？

基本上係睇經驗，要準確既話同一支酒飲幾次先掌握到

不過你可以試下買支好少少既酒，飲佢8個鐘以上，每半個鐘試一次，或者你會開始捉到個感覺

umami 先係
鮮味

Rule of thumb: 用decanter攤30分鐘左右

umami 好科學架喎

鮮味

係咪愈年輕既愈醒得耐（2 hours+)？

pegasus bay支pinot 好抵飲 第一支帶我入wine世界既酒

老酒放耐d只係沉澱酒渣姐下話

換瓶唔同醒酒bo

為何老酒的醒酒方法有所不同

酒齡較老的紅酒未必會因氧化而變得更佳，醒酒的目的主要是為了從老酒的酒液中分隔出沉澱物。

Foley表示：「最好在晚飯前30分鐘將老酒開瓶，在一切變得忙亂之前。這也給予您足夠時間去檢查酒質，萬一它已壞掉，也可以換上另一瓶。」

不過我睇錯在先
我以為你話 年酒要醒耐d

其實有個說法係睇body
fullbody 2 hr light body1hr

咁講姐係睇葡萄品種決定?

係 其中一個說法

理閪佢，好飲就飲，唔好飲就等，去到2，3日都唔好飲姐係支酒唔岩你。

不過建議每次斟細細杯，個人每次30ml左右。

自己飲支酒嘅變化先係樂趣，唔洗理人。

支完酒唔好飲，d sale屎最鍾意話你未開夠。屌你啦，仲blame victim。（雖然有時真）

我而家飲親就好似傻鳩咁
斟一杯, 飲少少, 再醒30mins, 再飲
每30mins先再飲

埋尾fing幾下飲埋佢

我都係咁
其實我覺得無問題，又唔係考試一定要有標準答案
一邊飲一邊feel 到變化其實幾好玩

搵多幾個有興趣既frd 開多幾支一齊試

澳門邊間有9xx，上堂飲最多都係6xx

同埋澳門邊度買酒好？